---
file: repelentecaseiro.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---


# Repelente Caseiro

(Receita caseira)

## Basta uma gotinha nos braços e outra nas pernas.

ATENÇÃO: Fala-se que no rio de janeiroestão esperando a maior incidência da
história, de dengue este anode 2013. vamos fazer nossa parte.  Estou
repassando, por entender tratar-se de uma solução fácil para um problema que
vem se arrastando e adoecendo tantas pessoas.  Com tanta chuva, está sendo
impossível controlar poças d'água e criadouros, como sabem. Estou fazendo um
trabalho de formiguinha e está dando certo.

Este repelente caseiro, ingredientes de grande disponibilidade, fácil de
preparar em casa, de agradável aroma e econômico. Em contato com pessoas, tenho
notado que não se protegem, estão reclamando que crianças estão cheias de
picadas.

Tenho distribuído frascos como amostra, todos estão aderindo. Já distribuí 500
frascos e continuo. Mas, sou sozinha, trabalhando com recursos próprios, devido
ao grande número de casos de dengue, não consigo abranger.

Gostaria que a SUCEN sugerisse aos municípios distribuir este repelente ( numa
emergência ) nos bairros carentes com focos da dengue, ensinando o povo para
futuramente preparar e usar diariamente, como se usa sabonete, pasta de dente.

Protegeria as pessoas e ao mesmo tempo, diminuiria a fonte de proteína do
sangue humano para o aedes maturar seus ovos, atrapalhando assim, a
proliferação.

Não acham que qualquer ação que venha a somar nesta luta deveria ser bem vinda
?

DENGUE I (Aedes Aegypti):

## Componentes:
- 1/2 litro de álcool;
- 1 pacote de cravo da Índia (10 gr);
- 1 vidro de óleo de bebê (100 ml).

Deixe o cravo curtindo no álcool uns 4 dias, agitando duas vezes ao dia (manhã
e tarde); Depois coloque o óleo corporal (pode tb ser de amêndoas, camomila,
erva-doce, aloé vera).  Passe só uma gota nos braços e outra nas pernas e o
mosquito foge do cômodo.  O cravo espanta formigas da cozinha e até dos
equipamentos eletrônicos, espanta também as pulgas dos animais.  O repelente
evita que o mosquito sugue o nosso sangue, assim, ele não consegue maturar os
ovos e atrapalha a postura, vai diminuindo a proliferação.

A comunidade toda tem de usar, como num mutirão.
Não forneça sangue para o aedes aegypti!

Ioshiko Nobukuni (Sobrevivente da dengue hemorrágica)

## Observação:

Aqui em casa sempre temos este preparado. Minha filha usava quando fazia
trabalho de campo para o mestrado em Biologia e tinha que passar a noite no
mangue.

Quando eu faço, coloco bastante cravo para ficar mais forte. Acho que 10 gramas
ainda é pouco. O óleo deve ser misturado só depois que os cravos estiverem bem
curtidos no álcool e serve para fixar na pele.

Usamos quando vamos passear, pescar ou em qualquer outra ocasião em que se faça
necessário. Além de eficiente, é muito cheiroso e agradável, o mosquito
desaparece.


